# Тестовое задание на должность РНР-разработчика от Сопилко Любови

### Для запуска приложения на встроеном в PHP web-сервером и базой SQLite необходимо:

- установить php (тестировала на 5.6 http://php.net/downloads.php) и настроить php.ini (открыть доступы для работы с SQLite), если не установленны

- установить SQLite (https://www.sqlite.org/download.html), если не установлены
 
- прописать конфигурационные данные в файле \config\init.php, по дефолту - http://localhost:8080/
 
- запустить из консоли файл Init.php (в корне) - php Init.php 
(он создает базу и таблицы, а так же запускает web-сервер) 

- Готово. 

Сайт будет доступен по конфигурационым данным (дефолтно - http://localhost:8080/)



###Тестовое задание

###Требования

1. Технологии: PHP, SQL, JSON, HTML, CSS, JS.

2. Результат должен работать на встроенном в PHP web-сервер (php.net/manual/ru/features.commandline.webserver.php).

3. Не использовать сторонние фреймворки и API. Хотелось бы увидеть личный код парсера, а не google api. Приветствуется использование ООП, MVC, Bootstrap.

4. Опубликовать в приватном репозитории в сервисе GitLab или Bitbucket, предоставить доступ %user%. Будет плюсом разделить реализацию пунктов по отдельным коммитам.

5. Быть готовым предоставить комментарии по решенной задачи на собеседовании.


###Входные данные

Предложена строка с несколькими запросами, представленных через запятую. К примеру: 'adriano celentano, sting, pavarotti caruso, celine dion, michael jackson'. 

###Задачи

1. Спроектировать простейшую базу данных (таблица списка запросов, таблица результатов).

2. Разработать парсер который будет доставать первых 10 видео-результатов YouTube по каждому из запросов: 

- В базу по видео-результатам пишем следующие данные: рейтинг, название, короткое описание.
- Аудиолисты и другие результаты необходимо отсеивать. 
- При повторном запуске скрипта существующие результаты в базу не записывать. Только новые (в случае изменения списка первых 10 результатов).

3. Организовать страницу с тремя блоками (использовать тип данных JSON):

- В первом выводом список запросов для YouTube;
- При клике на каждый из запросов - без перезагрузки страницы во втором блоке выводим общую информацию (количество результатов в базе данных, средний рейтинг, название);
- При клике на каждый из запросов - без перезагрузки страницы в третьем блоке выводим таблицу с результатами по данному запросу.